[正義之師] 車路士足球學校「租」場領展分毫不收

【Now新聞台】香港對足球場需求很大，到周末更加是「一場難求」。《新聞極客》發現，有領展管理的屋邨足球場長期被足球學校佔用，舉辦收費的足球訓練班。按照公契，球場不能出租，領展則表示從未向足球學校收取租金。

在樂富摩士公園，周六、日的足球場長期爆滿；而附近的樂富人造草足球場情況亦是一樣。

其實樂富邨還有一個足球場可供居民使用。這個位於停車場天台的球場，由領展管理。自2010年起成為車路士足球學校，每逢周末和周日都有收費的足球訓練課程。

我們在周末以居民身分到球場，職員起初指球場不開放，之後便叫我們向領展查詢。

居民亦不知道這個球場，原來不是車路士足球學校專用。

平日球場沒有上鎖，但球場內的草皮鋪上與車路士一樣的藍色，場內亦有足球學校標誌、辦公室和儲物櫃。

足球學校的網址顯示，常規課程以及不少活動也是在這個足球場進行。

2005年，房委會將樂富商場和設施分拆出售予領匯，公契列明足球場屬休憩康樂設施，免費供居民使用。為甚麼球場現在變成足球學校專用呢？

領匯監察質疑，領展與足球學校間存在協議。

領展無回應是否曾經與車路士足球學校簽訂使用協議，但表示多年來沒有收取任何費用。領展在檢討時亦發現，車路士足球學校透過個別人士名義申請使用場地，但實際上有不符合資格的人士使用，已要求相關人士按地契要求使用場地。車路士足球學校指，現階段無任何回應。

扣分啦～ 但我驚扣咗分其他隊都追唔到……